\documentclass[10pt,a4paper]{article}

% Pakete
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{helvet}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\usepackage{changepage}
\usepackage{multicol}
\usepackage[headsepline,footsepline]{scrlayer-scrpage}

% Optionale Pakete
\usepackage{lipsum}

% Metadaten
\author{Sebastian Wittmann}

% Variablen
\newcommand{\PaperTitle}{Eine Vorlage für ein Paper geschrieben in LaTeX}
\newcommand{\PaperAuthors}{Sebastian Wittmann$^1$, Max Mustermann$^2$}
\newcommand{\PaperInformation}{$^1$E-Mail Adresse des Autors: s.wittmann@mail.de; $^2$E-Mail Adresse des Co-Autors: m.mustermann@mail.de}

% Einstellungen
% Verhindert global, dass Text eingerückt wird. \noindent wird nicht mehr nötig
\setlength{\parindent}{0pt}
\pagestyle{scrheadings}
\clearpairofpagestyles
\cfoot{\thepage}
% \ihead{\PaperAuthors}

% Dokument
\begin{document}

\begin{adjustwidth}{1cm}{1cm}

\begin{center}
\fontsize{18pt}{18pt}\selectfont\textbf{\PaperTitle}\\
\vspace{0.5cm}
\fontsize{12pt}{12pt}\selectfont\textbf{\PaperAuthors}\\
\vspace{0.5cm}
\fontsize{11pt}{11pt}\selectfont\textit{\PaperInformation}
\end{center}

\hrulefill
\vspace*{0.2cm}\\
\textbf{Abstract}\\\\
\lipsum[1]

\hrulefill
\end{adjustwidth}

% * bedeutet, dass die Spalten nach und nach gefüllt werden und die Höhe nicht ausgeglichen wird.
\begin{multicols*}{2}
\section{Einleitung}
\lipsum[1]
\section{Zweites Kapitel}
Es können auch kleinere Unterteilungen wie Sections gewählt werden.\\\\
\textbf{Beispiel}\\\\
\lipsum[1]\\\\
\textbf{Zweites Beispiel}\\\\
\lipsum[2]\\\\
\textbf{Drittes Beispiel}\\\\
\lipsum[3-5]
\section{Abschluss}
\lipsum[6-9]\\\\
\textbf{Quellen}\\\\
\lipsum[10-11]
\end{multicols*}

\end{document}